{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"tractor","quizNumber":"32","quiz":[{"id":304,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت من حول المركبة.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","c":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","d":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة عند السير إلى الأمام فقط.","answer":"2"},{"id":311,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","b":"ماسحات الزجاج الخلفية وساندات الرأس.","c":"ساندات الرأس وجهاز التوجيه (G.P.S.).","d":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","answer":"4"},{"id":301,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يعمل بشكلِ أوتوماتيكي وقت الضباب.","b":"واجب تركيبه في الباصات فقط.","c":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","d":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","answer":"4"},{"id":319,"question":"ما أهمية سائل عادم الديزل (AdBlue) في مركبات الديزل؟","a":"يقلل من خروج الغازات السامة من ماسورة العادم.","b":"يساعد في عملية احتراق الوقود.","c":"يزيد من قدرة المحرك.","d":"ليس له أية أهمية.","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هو سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"هو سائل يستخرج من النفط الخام.","b":"هو سائل يستخرج من وقود البنزين.","c":"هو محلول من مادة اليوريا و الماء(ماء منزوع منه الأيونات).","d":"هو سائل يستخرج من وقود الديزل.","answer":"3"},{"id":300,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"كلا، حسب رغبة السائق.","b":"كلا، لا يوجد واجب بأن يكون بحالة سليمة، يكفي السير بسرعة مسموحة.","c":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","d":"نعم، في جميع الأوقات.","answer":"4"},{"id":313,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بشرط أن يكون هناك كمية كافية في حوض زيت المحرك.","b":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","c":"الاستمرار بالسير إذا أشار مقياس حرارة المحرك بأن حرارة المحرك عادية.","d":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"4"},{"id":320,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","c":"من خلال انخفاض مستوى الوقود في المركبة.","d":"من خلال ارتفاع حرارة المحرك.","answer":"2"},{"id":315,"question":"من أهم ميزات المركبات الهجينة (hybrid veh.)؟","a":"توقف انبعاث الغاز العادم طول مسافة الرحلة.","b":"انخفاض تلوث الهواء و المحافظة على البيئة من التلوث.","c":"زيادة في وزن المركبة و التخفيض من سرعتها.","d":"السيرمعظم مسافة الرحلة باستعمال محرك البنزين.","answer":"2"},{"id":329,"question":"أي جهاز أضافي موجود فيالتراكتورات وغير موجود في المركبات الأخرى؟","a":"جهاز مقود كهربائي-هيدراولي قياسي.","b":"جهاز هيدراولي لرفع وتشغيل الأجهزة.","c":"جهاز فرامل الهواء مع جهاز الهواء المضغوط.","d":"جهاز إقفال الباككس الهايدروستاتي.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في الغيار الأول والكلاتش مضغوط.","b":"الهاندبريك محلول وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) (وفي المركبة الأوتوماتيكية–(N)) والكلاتش مضغوط.","c":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","d":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","answer":"3"},{"id":306,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المنظر المرئي من يمين المركبة ومن يسارها.","b":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","c":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","d":"الجالسين في المقاعد الخلفية.","answer":"2"},{"id":312,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليسرى.","b":"بواسطة تشغيل الأربعة غمازات.","c":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","d":"بإضاءة نور الفرملة.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ربط أحزمة الأمان.","b":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","c":"فحص وضع عصا الغيارات.","d":"التشغيل وتسخين المركبة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن لا يقف احد بجانب المركبة.","b":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","c":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) محلولة.","d":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","answer":"4"},{"id":321,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تزداد قدرة المحرك.","b":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","c":"ترتفع حرارة المحرك.","d":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","answer":"4"},{"id":322,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","b":"وجود خلل في نظام الإنارة الرئيسي.","c":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","d":"وجود خلل في أنظمة الأجهزة المساعدة المثبتة حول المحرك.","answer":"1"},{"id":316,"question":"عندما تظهر إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة المركبة ماذا يعني ذلك؟","a":"تعني وجود خلل داخل صندوق الغيارات.","b":"تعني وجود خلل داخل المحرك.","c":"تعني وجود خلل في قابض (كلتش)المركبة.","d":"تعني وجود خلل داخل محول عزم المحرك.","answer":"2"},{"id":326,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","b":"مسموح لكنه خطِر.","c":"ممنوع وخطِر جداً.","d":"مسموح وغير خطِر.","answer":"3"},{"id":323,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل في نظام شحن بطارية المركبة و يجب تغيرها.","b":"لا أهمية لذلك.","c":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","d":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"4"},{"id":325,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"تغييرفلاتر الهواء كل 10000كم.","b":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","c":"تغيير فلاتر الوقود كل 10000كم.","d":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","answer":"4"},{"id":324,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"تغيير محبس (sensor)تدفق الهواء كل شهرين","b":"استخدام الإضافات المختلفة مع وقود المركبة.","c":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","d":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","answer":"3"},{"id":318,"question":"يستعمل سائل عادم الديزل (AdBlue) ؟","a":"في المركبات التي محركها رباعي الأشواط.","b":"في المركبات التي محركها بنزين.","c":"في المركبات التي محركها ثنائي الأشواط.","d":"في المركبات التي تعمل بمحرك ديزل فقط.","answer":"4"},{"id":308,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"تثبيتها في الوضع الأدنى الممكن.","c":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بخط واحد للخط السفلي لرقبة السائق.","d":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"4"},{"id":328,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"لا يوجد أي خطر من إبقاء المحرك يعمل أثناء ملء المركبة بالوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","c":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","d":"يزيد المحرك الذي يعمل أثناء تعبئة الوقود من استهلاك الوقود.","answer":"2"},{"id":303,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"الضغط على دعسة الوقود لكي يؤدي ذلك إلى بدء السير على الفور.","b":"رفع الرجل عن دعسة الكلاتش لكي يتم الاتصال بين المحرك وصندوق الغيارات.","c":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","d":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"4"},{"id":305,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يحافظ على جلوس مستقيم للسائق.","b":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","c":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","d":"يحافظ على يقظة السائق.","answer":"3"},{"id":302,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار النيوترال (N) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","c":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","d":"ننقلعصا الغيارات إلى الغيار الأول (1) ونستعمل فرامل الوقوف (هاند بريك).","answer":"3"},{"id":327,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"العجل الخلفي والمساحة التي أمامه.","c":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","d":"أية مركبة متواجدة على يمين المركبة، وهي في حالة سير.","answer":"1"},{"id":310,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","b":"الضغط بقوة على دعسة الكلاتش.","c":"الضغط في آنٍ واحد على دعسة الفرامل وعلى دعسة الكلاتش وحينها يقوم بتعشيق الغيار المطلوب.","d":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","answer":"4"}]},"__N_SSG":true}